封殺公司查冊 財庫局稱起底增急需禁查 私隱署:個案去年實跌82%

政府本周突然公布收緊公司查冊，財庫局指法例條文早於 2012 年通過，至今未實施，聲稱因近年「起底」個案增加，有「急切需要」落實。

不過按私隱公署數字，涉及地址及身份證號碼的「起底」個案去年大跌 82%。財庫局回覆《立場》時，避答掌握多少宗與公司查冊相關的「起底」個案，亦無回答會否重新諮詢，僅稱將展開立法程序，「各持分者可繼續表達意見」。